以前話老師一定要有言行身教

但現今社會老師只係知識既橋樑
仲要條橋可能會唔穩固

應然
老師應該聽學生意見

實然
學生你收皮啦出去補習黎challenge我？

道義事業相勉先係正確既態度

樓上

呢個Post已擺低正皮
小弟Band3，教畜嘅學生 仲要有補習，同樓主所講嘅一樣，俾老師覺得我挑戰佢

教院都係最雞的Dse生入讀，叻的都去哂做醫生律師

其實係
真實例子
成班人到中六咩叫noun/adv/adj clause/phrase都唔知係咩
唔識PP phrase 唔識prep 唔識relative clause
唔識causative verb 唔識gerund 唔識bare infi
唔識passive voice 唔識verbtobe ⋯⋯
有一次我聽到有個高層係到講其他班
佢話 你方佢地聽明咩咪又係剩係識背 條友好似性黃🤔

但其實係咩人先入為主覺得人地聽唔明而日日叫人背句式 ？

但我想講呢堆野隔離band1學校搵個初中都識啦
有條友仲好笑問佢grammar佢話要問prof. 最後應該都係唔敢問上網搵解釋比我

教數既就仲好笑
上堂自我感覺良好到講英文又唔知自己錯漏百出
係真係好自我感覺良好 我要強調多次
唔係唔比你練 唔怕樣衰講出口係好事對於學語言
但係大佬
你係咪唔怕誤人子弟呢尤其係呢間學校
人地聽到以為真係岩咁點算
唔聽書你又問我係咪聽唔明英文
天啊

諗起好耐以前讀中學
有個教中文嘅將荼毒讀咗個茶毒

係咪架

依家d教書佬 邊有係出面d私人公司做過
又唔知市場要乜 市價 咩科先係主流
根本毫無社會經驗 對住班o靚仔同對大人係兩回事

道